
\documentclass[11pt,a4paper,sans]{moderncv}   % possible options include font size ('10pt', '11pt' and '12pt'), paper size ('a4paper', 'letterpaper', 'a5paper', 'legalpaper', 'executivepaper' and 'landscape') and font family ('sans' and 'roman')
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[croatian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[scale=0.75]{geometry}
\usepackage{url}

% moderncv styles
\moderncvstyle{classic}
\moderncvcolor{blue}                          % color options 'blue' (default), 'orange', 'green', 'red', 'purple', 'grey' and 'black'

\firstname{Ivan}
\familyname{Krišto}
\title{Magistar inženjer računarstva}
\address{Storžička 2b\\ 10090 Zagreb, Hrvatska\\ }{}
\mobile{+385 95 81 87 475}
\phone{+385 1 343 50 59}
\email{ivan.kristo@gmail.com}

% command and color used in this document, independently from moderncv 
\definecolor{see}{rgb}{0.5,0.5,0.5}% for web links
\newcommand{\up}[1]{\ensuremath{^\textrm{\scriptsize#1}}}% for text subscripts

\newcommand{\swprod}[4]{%
\cvitem{#1}{\textbf{#2}\newline{}%
	#3\newline{}%
	\textsc{Korištene tehnologije:} #4}}

\newcommand{\swprodweb}[5]{%
\cvitem{#1}{\textbf{#2}\newline{}%
	#3\newline{}%
	\textsc{Korištene tehnologije:} #4\newline{}%
	{Web: {\color{see} \url{#5}}}}}%

\begin{document}
\maketitle

\section{\textsc{Osobne informacije}}
\cvitem{Datum rođenja}{26, srpnja 1987.}
\cvitem{Mjesto rođenja}{Đakovo, Hrvatska}
\cvitem{Spol}{muško}

\section{\textsc{Obrazovanje}}
%\cventry{2011 -- danas}{Sinologija} {Filozofski fakultet}{Sveučilište u Zagrebu}{Hrvatska. \newline %\hspace{\fill}
%{Web: {\color{see} \url{http://www.ffzg.unizg.hr/}}}}{\hspace{\fill}}
\cventry{2009 -- 2012}{Magistar inženjer računarstva}{Fakultet elektrotehnike i računarstva (FER)}{Sveučilište u Zagrebu}{Hrvatska. \newline %\hspace{\fill}
{Web: {\color{see} \url{http://www.fer.unizg.hr}}}}{\hspace{\fill}}
\cventry{2006 -- 2009}{Sveučilišni prvostupnik inženjer računarstva}{Fakultet elektrotehnike i računarstva (FER)}{Sveučilište u Zagrebu}{Hrvatska. \newline %\hspace{\fill}
{Web: {\color{see} \url{http://www.fer.unizg.hr}}}}{\hspace{\fill}}

\cvitem{}{\textsc{Diplomski rad}}
\cvitem{Naslov}{\emph{Primjena metoda strojnog učenja za poboljšanje pretraživanja dokumenata}}
\cvitem{Mentor}{Doc.\ dr.\ sc.\ Jan Šnajder}
\cvitem{Opis}{\small Razvoj i implementacija metoda predlaganja upita te poboljšanja rangiranja tražilice koristeći zapise dnevnika upita (query log).}
\vspace{10pt}
\cvitem{}{\textsc{Završni rad}}
\cvitem{Naslov}{\emph{Postupak čišćenja web stranica u svrhu dubinske analize teksta}}
\cvitem{Mentorica}{Prof.\ dr.\ sc.\ Bojana Dalbelo Bašić}
\cvitem{Opis}{\small Razvoj metoda automatskog čišćenja web stranica za potrebe stvaranja web korpusa.}

\section{\textsc{Jezici}}
\cvitem{Hrvatski}{materinji jezik}
\cvitem{Engleski}{pisanje -- B2; govor -- B1; čitanje -- C1; slušanje -- C2 (Europass razine)}

% \section{\textsc{Scientific Activities}}
% \cvitem{2009}{Member of the
% \textit{Knowledge Technologies Laboratory} at the Department of
% Electronics, Microelectronics, Computer and Intelligent Systems
% at the Faculty of Electrical Engineering and Computing,
% University of Zagreb, Croatia.\newline{}Web: {\color{see} \url{http://ktlab.fer.hr/en}}}

% \section{\textsc{Interests}}
% \cvlistitem{Programming principles and patterns}
% \cvlistitem{Collaboration tools}
% \cvlistitem{Web page data extraction}

\closesection{}
%\pagebreak{}

\section{\textsc{Radno iskustvo}}
\cvitem{2012 -- 2013}{Programer u \emph{Neoinfu}
\newline{}{Web: {\color{see} \url{http://www.neoinfo.hr}}}}
\cvitem{2010 -- 2011}{Web programer u \emph{Calyxu}
(studentski posao)\newline{}{Web: {\color{see} \url{http://www.calyx.hr}}}}
\cvitem{2010 -- 2011}{Java EE programer u \emph{Modernim tehnologijama (\emph{MoTe})}
(studentski posao)}

\section{\textsc{Tehnologije}}
\cvitem{}{(\emph{poredano po iskustvu})}
\cvitem{OS}{Linux, Microsoft\texttrademark\ Windows \& DOS}
\cvitem{Programski jezici}{Java, Python, C, C++, Haskell, Bash, JavaScript, Perl, PHP, HTML, Clojure}
\cvitem{Administracija}{Apache, Tomcat}
\cvitem{Baze podataka}{PostgreSQL, MySQL}
\cvitem{Znanstveni alati}{GNUPlot, Octave}
\cvitem{Uredski programi}{\LaTeX, OpenOffice.org, Microsoft Office\texttrademark}

\section{\textsc{Programski proizvodi}}
\swprod{2012}{Learning To Rank}%
  {Razvoj metoda poboljšanja rangiranja tražilice dokumenata koristeći zapise dnevnika upita (query log). Projekt je vođen od strane TakeLaba (\url{http://takelab.fer.hr}, FER, Hrvatska).}
	{Java, Apache Lucene, Redis, Terrier}
\swprod{2011 -- 2012}{``Did You Mean'' za \emph{Apache Lucene}}
	{Komponenta za predlaganje upita za \emph{Apache Lucene}. Projekt je vođen od strane TakeLaba (\url{http://takelab.fer.hr}, FER, Hrvatska) i Sematexta (\url{http://www.sematext.com}, SAD).}
	{Java, Apache Lucene, Redis}
\swprod{2010 -- 2012}{News explorer}
	{Grupiranje hrvatskog medijskog prostora.}
	{Java, JPA, Hibernate, PostgreSQL, Python, Django, GTK, JavaScript}
\swprod{2010 -- 2011}{Sportivo1 web portal}
	{Austrijski sportski portal. Projekt je vođen od strane \emph{Calyxa} (Hrvatska).}
	{Java, GWT, JPA, Hibernate, PostgreSQL, Spring}
\swprodweb{2011}{Prepoznavanje preklapajućih 2D objekata}
	{Prepoznavanje objekata iz slike hrpe 2D objekata koji se međusobno preklapaju.}
	{C++, OpenCV}
	{http://code.google.com/p/overlapping-object-recognition/}
\swprodweb{2010 -- 2011}{Common Communication Network Adapter}
	{Adapter za pristupanje \emph{European Common Communication Networku}. Projekt je vođen od strane \emph{APIS-IT}-a (moj poslodavac je bio \emph{MoTe}).}
	{Java EE, JMS, Spring remoting, IBM WebSphere}
	{http://www.apis-it.hr}
\swprodweb{2010}{\LaTeX\ predlošci za radove na Fakultetu elektrotehnike i računarstva}
  {Službeni \LaTeX\ predlošci za završni, diplomski rad i seminar sa pripadnim uputama.}
	{\LaTeX}
	{http://code.google.com/p/fer-latex-templates}
\swprodweb{2010}{Sustav za prepoznavanje autora}
  {Klasifikacijski sustav za prepoznavanje autora tekstova na hrvatskom jeziku.}
	{Java, XML, LibSVM}
	{http://code.google.com/p/hr-author-atribution}
\swprodweb{2010}{Prepoznavanje lica koristeći Gaborov filter}
  {Proučavanje različitih konfiguracija Gaborovog filtera radi određivanja uspješnosti pri prepoznavanju lica.}
	{Python, LibSVM, Numpy, SciPy}
	{http://code.google.com/p/gaboratfer}
\swprod{2009}{Skripte za preuzivanje novinskih online arhiva}
	{Jednostavni web crawleri za automatsko preuzimanje online arhiva novina ``Jutarnji list'' i ``Vjesnik.''}
	{Python, XML}
\swprod{2008}{Corpus Collector -- CoCo}
	{Alat za automatiziranu izgradnju web korpusa.}
	{Java, Swing}
\swprod{2008}{Poskok prevoditelj}
	{Dizajn programskog jezika ``Poskok'' te razvoj pripadnog prevoditelja za x86 asembler.}
	{Java, Java CUP, jFlex, Perl, GNU asm}
\swprodweb{2008 -- 2012}{Ferko}
  {Sustav za vođenje kolegija na Fakultetu elektrotehnike i računarstva.}
	{Java EE, Struts2, Hibernate, MySQL, Apache Lucene}
	{http://ferko.fer.hr/ferko}
\swprodweb{2006}{Vizualizacija}
  {Vizualizacija Booleovih izraza.}
	{Java, Java servlets, Tomcat}
	{https://github.com/borancar/Vizualizacija}
%\closesection{}
%\pagebreak{}

\section{\textsc{Znanstveni radovi}}
\cvitem{2010}{Reicher, Tomislav; Krišto, Ivan; Belša, Igor; Šilić, Artur. \textit{Automatic Authorship Attribution for Texts in Croatian Language Using Combinations of Features.} Lecture Notes in Computer Science, Springer Berlin / Heidelberg. Volume 6277 (2010), p. 21-30.\newline{}
Rad je dostupan na adresi
{\color{see} \url{http://www.springerlink.com/content/2k04264334p270m5/}}}

% 
% \vspace*{\fill}
% 
% \section{\textsc{Updated}}
% \cvitem{}{February 29, 2012}

\end{document}

